終於有外國人明粵語同普通話嘅分别

頭先喺YouTube揾到呢條片
都係最近先出嘅片嚟
裏面啲嘢錯咗少少 外國人做嘅片預咗
但So far已經好足夠同啲外國人解釋粵語

大家如果係喺其他國家嘅話 不妨畀啲外國朋友睇下條片

支持粵語 撐粵語入文

啲人成日話識廣東話冇乜用
講到普通話全世界都用噉 又咩有競爭力
其實以前大陸未定呢個官方語言前撚有人識咩 咪又係北方啲人先識
普通話嘅文化影響力咪又係有努力推廣先有
認真 大家都應該努力推廣呢個語言 唔好步廣州後塵
唯一可以做嘅就係
學粵拼 確保自己讀音正確
粵語入文 確保自己唔打5P字

大家幫手推一推

鬼佬就算撐粵又點？香港人都會笑人普通話講得唔正 如果係齊心撐粵就應該褒揚古天樂啦當年。古仔喺前線打仗，班友喺後欄恥笑

打左5p字刀冇人吊拉，同連登仔講粵語入文笑死唔笑死

香港人啲普通話差就畢狃㗎啦

(題外話 有人話不嬲嘅正字係畢狃 我唔肯定但照用住先)

BTW 我有個同學係廣州人 我哋啲香港人都會笑佢啲口音奇怪或者讀音唔準
硬係覺得佢哋係因為冇一套有系統嘅方法學廣東話 只靠口耳相傳 先會搞到啲發音完全亂嚟 大概啱就算數

唔記得講重有唐人街啲華僑
明明以前都曾經係香港人
之前有個啊姐重話自己以前住寶琳定點
結果講出嚟啲廣東話完全唔正
先令我深深感受到 唔推廣粵拼 只靠口頭上咁學 遲早實玩完
全香港遲早個個譚仔口音

大家唔好畀呢個PO停

俾左啲鬼佬睇
但係佢地好似唔多care
點解會咁嫁
明明連登仔見倒條片打哂飛機嫁wor

屌 笑咗
咁你啱嘅
邊有人會冇啦啦想學
十居其九咪又係由粗口開始接觸
次次講起廣東話就個個都Ben Sir上身㗎啦

#123456

一諗起譚仔個廣告用口音做賣點就起哂雞皮

五毛又話唔識分既

話廣州人講粤語怪嗰啲真係笑而不語。
粤語分咗好多個小片，好多都有小小唔同嘅發音，點解你一定係啱？
港式粤語係以前香港本土嘅圍頭話，加廣州移民再加啲其他移民而融合嘅，如果要數正宗係廣州本地人所講嘅粤語廣府片先係粤語代表。

係嘅 小弟見識少
但都略知粵語有唔同分支

純粹係見到個廣州同學好多懶音 唔會捉正嚟講噉 先會覺得佢哋冇真真正正咁學

無意冒犯